<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Wakil Ketua MPR RI Edhie Baskoro Yudhoyono mengajak masyarakat untuk mendukung dan mengawal reformasi kesehatan Pemerintahan Presiden Prabowo. Hal ini untuk menciptakan sumber daya manusia yang sehat dan produktif, karena rakyat yang sehat adalah aset terbesar bangsa.Dalam peringatan Hari Kesehatan Nasional (12/11), Ibas mengajak semua pihak untuk berperan aktif dalam menjaga kesehatan bangsa. Ia menekankan pentingnya kesehatan yang baik memungkinkan seseorang untuk hidup bahagia, berpikir jernih, berkarya, dan bekerja dengan optimal."Kesehatan sendiri menjadi salah satu program utama Presiden Prabowo, ada cita dalam kesehatan. Hal ini sebagai langkah dalam mewujudkan sumber daya manusia (SDM) yang sehat dan produktif," paparnya dalam keterangan tertulis, Selasa (12/11/2024).
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
Menurut Ibas, program kesehatan harus terus diawasi dan didukung untuk mewujudkan Indonesia yang sehat dan sejahtera. Ia menegaskan pentingnya menjaga keberlanjutan reformasi kesehatan sebagai langkah untuk mencapai tujuan ini.Ketua Fraksi Partai Demokrat ini menyebutkan beberapa program kesehatan penting, termasuk mengatasi stunting, menanggulangi kekurangan gizi dan keselamatan ibu hamil, serta mengatasi kekurangan tenaga medis di seluruh Indonesia."Dan yang pasti kita kawal betul fasilitas kesehatan, kualitas obat-obatan dan vitamin di wilayah Indonesia yang mudah dan murah. Di kota-kota dan di desa, terutama daerah-daerah 3T (tertinggal, terdepan, terluar)," kata Ibas.Lebih lanjut, Ibas juga menyampaikan program makanan bergizi gratis untuk anak sekolah juga menjadi salah satu langkah strategis untuk menciptakan daya tahan tubuh yang kuat, sehat, dan cerdas. Ia juga mengajak semua pihak untuk peduli terhadap kesehatan dan mendukung investasi dalam sistem kesehatan, infrastruktur, dan program terkait."Rakyat yang sehat adalah aset terbesar sebuah bangsa. Mari kita bergerak bersama. Turut berperan aktif, untuk Indonesia yang lebih maju, adil, sehat dan kuat. Selamat Hari Kesehatan Nasional!" tutup Ibas.</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2024/11/12/wakil-ketua-mpr-ri-edhie-baskoro-yudhoyono_43.png?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Dukung Reformasi Kesehatan, Ibas: Rakyat Sehat adalah Aset Terbesar Bangsa</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7634683/dukung-reformasi-kesehatan-ibas-rakyat-sehat-adalah-aset-terbesar-bangsa</link>
		<waktu>Selasa, 12 Nov 2024 14:04 WIB</waktu>
	</data>
</root>