<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Kepala Dinas Kesehatan (Kadinkes) DKI Jakarta, Ani Ruspitawati menyampaikan pihaknya menyediakan RSUD hingga Puskesmas untuk membantu menangani masalah kesehatan masyarakat terdampak bau RDF (Refuse Derived Fuel) Rorotan, Jakarta Utara. Fasilitas kesehatan (faskes) itu bisa digunakan masyarakat 24 jam secara gratis."Pemprov menyiapkan faskes, mulai dari puskesmas hingga RSUD yang dapat diakses oleh masyarakat selama 24 jam secara gratis," kata Ani saat dihubungi melalui pesan singkat, Minggu (23/3/2025).Ani menyampaikan akan ada posko kesehatan untuk melakukan pemeriksaan kesehatan warga. Posko akan dibuka bila diperlukan.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
"Selain itu, Puskesmas di lokasi RDF akan melakukan pemeriksaan kesehatan melalui posko kesehatan bila diperlukan untuk memudahkan masyarakat mendapat layanan kesehatan," ujarnya.Sebelumnya, Kepala Dinas Lingkungan Hidup (LH) DKI Jakarta Asep Kuswanto menyebut sejumlah anak terkena ISPA dan infeksi mata akibat uji coba RDF di Rorotan. Anak-anak ini seluruhnya tinggal di Perumahan Jakarta Garden City (JGC), Cakung, Jakarta Timur, yang terpapar bau sampah dan asap hitam."Anak-anak yang kemarin dilaporkan terdampak ada 11 katanya kena ISPA dan tiga kena infeksi mata," kata Asep.Gubernur Jakarta Pramono Anung berjanji akan bertanggung jawab terhadap kesehatan warganya. Dia memerintahkan Dinas Kesehatan dan jajaran lainnya untuk menyelesaikan."Saya sebagai gubernur bertanggung jawab, saya yang memutuskan," kata Pramono saat meninjau RDF Rorotan, Jakarta Utara, Kamis (20/3/2024)."Siapa pun yang terdampak karena commissioning kemarin, maka saya sudah meminta, memerintahkan kepada kepala dinas (kesehatan) nanti segera dikoordinasikan di dalam, untuk diselesaikan. Kami bertanggung jawab," lanjutnya.</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2023/12/04/kepala-dinkes-dki-jakarta-ani-ruspitawati-brigittadetikcom_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Dinkes Siapkan Fasilitas Kesehatan Gratis bagi Warga Terdampak RDF Rorotan</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7838183/dinkes-siapkan-fasilitas-kesehatan-gratis-bagi-warga-terdampak-rdf-rorotan</link>
		<waktu>Senin, 24 Mar 2025 05:35 WIB</waktu>
	</data>
</root>