<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Manfaat Program Jaminan Kesehatan Nasional (JKN) sudah banyak dirasakan oleh masyarakat Indonesia. Kehadiran Program JKN pun membuka layanan kesehatan hingga ke pelosok desa. Hal inilah yang juga dirasakan Yasinta Ome (40), seorang guru Pegawai Pemerintah dengan Perjanjian Kerja (PPPK) yang bertugas di Kabupaten Ende mengaku"Saya sangat bersyukur mengetahui adanya jaminan kesehatan BPJS Kesehatan. Tahun 2020 saya sudah jadi peserta JKN segmen mandiri, yang iurannya saya bayar sendiri untuk satu keluarga. Meski penghasilan saya pas-pasan, namun demikian, saya tetap bertekad menjadi peserta JKN karena saya rasa ini akan berguna untuk saya di kemudian hari," ujar Yasinta dalam keterangan tertulis, Selasa (10/12/2024).Yasinta mengaku sering memanfaatkan Program JKN untuk berobat, termasuk saat menjalani operasi caesar.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
"Saya sudah sering sekali menggunakan jaminan kesehatan ini untuk membiayai pemeriksaan kesehatan. Salah satunya saya menggunakan JKN untuk proses kelahiran anak pertama dan kedua saya. Dua-duanya harus lewat operasi caesar karena kondisi saya waktu itu tidak memungkinkan untuk melahirkan secara normal. Tentunya ini sangat membutuhkan biaya yang sangat besar kalau bayar pakai uang pribadi," papar Yasinta.Menurut Yasinta, kehadiran Program JKN sangat membantu kerabat terdekatnya tanpa harus mengeluarkan biaya yang besar.Ia pun bersyukur dengan kehadiran Program JKN di tengah masyarakat. Pasalnya, ia bisa mengakses layanan di fasilitas kesehatan tanpa memusingkan biayanya kelak."Hadirnya jaminan kesehatan bukan cuman dirasakan oleh saya sendiri, bahkan dari kerabat terdekat dan teman-teman juga menceritakan kalau BPJS Kesehatan ini membantu sekali dalam hal biaya kesehatan. Salah satu kerabat saya waktu itu pernah menjalani operasi mata pakai JKN. Mereka juga mengatakan bahwa mereka sama sekali tidak merasa rugi membayar iuran setiap bulan, karena apa yang menjadi timbal balik melebihi dari apa yang kami bayangkan," jelas Yasinta.Yasinta menilai dampak yang diberikan JKN kepadanya sangatlah besar, terutama dari sisi biaya, fasilitas kesehatan dan pelayanan yang diberikan.Ia pun berharap makin banyak orang yang memahami pentingnya jaminan kesehatan dan mendaftarkan diri ke Program JKN."Saya sangat berterima kasih karena sudah menghadirkan program jaminan kesehatan bagi masyarakat. Saya berharap program ini bisa terus dipertahankan oleh negara, siapapun pemimpinnya di masa mendatang. Program JKN sudah terasa sekali membantu masyarakat, terutama yang berada di daerah terpencil. Dengan JKN, sekarang semua lapisan masyarakat mendapatkan akses layanan kesehatan yang layak dan terjangkau," pungkasnya.Simak juga video: Respons Menkes Budi soal Isu Iuran BPJS Kesehatan Naik di 2025 [Gambas:Video 20detik]</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2024/12/10/peserta-bpjs-kesehatan_43.png?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Program JKN Buka Akses Layanan Kesehatan Warga di Daerah Pelosok</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7680484/program-jkn-buka-akses-layanan-kesehatan-warga-di-daerah-pelosok</link>
		<waktu>Selasa, 10 Des 2024 19:25 WIB</waktu>
	</data>
</root>