<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>BPJS Kesehatan bersiap menutup akhir tahun 2024 dengan menorehkan berbagai prestasi berskala internasional. Tak tanggung-tanggung, BPJS Kesehatan sukses memboyong 10 penghargaan dari International Social Security Association (ISSA) Good Practice Award 2024. Penghargaan ini diserahkan langsung oleh Presiden ISSA, Mohammed Azman kepada BPJS Kesehatan pada acara Regional Social Security Forum for Asia and the Pacific di Riyadh, Arab Saudi pada Selasa (03/12).Dalam kompetisi ISSA Good Practice Award 2024 tersebut, terdapat 187 karya yang dikirimkan oleh 34 instansi anggota ISSA dari 21 negara. Usai melewati proses penjurian yang ketat, 10 karya dari BPJS Kesehatan pun diumumkan sebagai karya yang terpilih menerima penghargaan berupa 4 Ceritificate of Merit with Special Mention dan 6 Certificate of Merit.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
Penghargaan tersebut diberikan kepada BPJS Kesehatan atas berbagai inovasi yang dilaksanakan maupun disempurnakan selama mengelola Program JKN. Penghargaan itu mencakup aspek kepesertaan, iuran, sistem informasi hingga mekanisme mengefektifkan pembayaran kepada fasilitas kesehatan."Penghargaan ini merupakan jerih payah BPJS Kesehatan beserta seluruh jajaran untuk terus bekerja lebih keras, terus berinovasi dan berkolaborasi serta menjaga agar pengelolaan JKN dapat terus berkesinambungan. Kami juga mengucapkan terima kasih kepada seluruh stakeholders dalam ekosistem JKN yang telah berkolaborasi mewujudkan Universal Health Coverage (UHC) dan membangun sistem jaminan kesehatan Indonesia yang kian mapan," ujar Ghufron dalam keterangan tertulis, Rabu (4/12/2024).Berikut merupakan daftar lengkap ke-10 karya BPJS Kesehatan yang mendapat penghargaan dalam ISSA Good Practice Award Tahun 2024:Certificates of Merit with Special MentionBuilding Climate-Resilient Health System for Sustainable National Health Social Security: The Greening Initiatives on Climate-Smart Adaptation Plan to Achieve Universal Health CoverageDigital Health Screening to Expand Risk Detection of Chronic Diseases in IndonesiaDigital Transformation in Improving Contribution Collection of Indonesia's Social Health Insurance SchemeLeveraging Big Data Analytics to Establish A High Performing Social Health Insurance Ecosystem: Transforming Health Care Delivery through Data-Driven InsightCertificates of MeritBreaking Down Barriers: Transforming Service Quality for Easy, Fast and Equitable JKN Health ServiceCustomer-centric Public Communication Using Contemporary Social Marketing Technique The Use of AI-Driven Technology and Social Media to Gain Eudaemonic Well-Being in National Social Security ProgrammeImplementation of Integrated Talent Management in Achieving Sustainability of JKN ProgrammeIntegrated Communication: Unravelling the Complexity of JKN Programme Communication Through Information Alignment and Stakeholders' CollaborationRole of Community Agents in Achieving Universal Health Coverage in Indonesian VillagesThe Use of Social Security for Health Database to Develop Indonesia Mortality TableBPJS Kesehatan sebelumnya juga meraih penghargaan dari ASEAN Security Association (ASSA) dalam The 41st ASSA Conference di Manila, Filipina, pada 25-27 November 2024. Mereka memenangkan Continuous Improvement Recognition Award untuk program JELITA: The Participant Recruitment and Reactivation Service Program.Direktur Kepesertaan BPJS Kesehatan, David Bangun menjelaskan melalui Program JELITA, petugas BPJS Kesehatan akan melakukan layanan panggilan atau pesan jarak jauh kepada peserta JKN dari segmen PBPU/mandiri yang belum membayar iuran pertama dan penduduk yang belum terdaftar di JKN."Di samping itu, juga mengingatkan peserta untuk melakukan reaktivasi, dengan harapan terdapat peningkatan keaktifan peserta serta peningkatan kolektibilitas iuran," jelas David.Lihat juga video: Penghargaan Pelopor Kesetaraan Akses Layanan Kesehatan untuk BPJS Kesehatan [Gambas:Video 20detik]</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2024/12/04/bpjs-kesehatan-1_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Jelang Akhir Tahun, BPJS Kesehatan Borong 10 Penghargaan Internasional</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7671245/jelang-akhir-tahun-bpjs-kesehatan-borong-10-penghargaan-internasional</link>
		<waktu>Rabu, 04 Des 2024 21:02 WIB</waktu>
	</data>
</root>