<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Menkes Budi Gunadi Sadikin bertemu dengan Presiden Prabowo Subianto di Istana Kepresidenan, Jakarta. Menkes menemui Prabowo membahas pemeriksaan kesehatan gratis."Ini mau update ke beliau mengenai pemeriksaan gratis," kata Menkes di kompleks Istana Kepresidenan, Jakarta, Rabu (5/2/2024).Pemeriksaan kesehatan gratis saat warga berulang tahun merupakan salah satu program Prabowo. Menkes berencana bertanya kapan Prabowo akan meresmikan program tersebut.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
"Pengin update tanggalnya, beliau mau meresmikannya kapan," ujar Budi.Menkes menjelaskan program cek kesehatan gratis inginnya seperti program Makan Bergizi Gratis."Kalau kita penginnya kayak sekolah aja (MBG), langsung dateng ke puskesmas aja beliau periksa sama menteri-menterinya, suruh cek," imbuhnya.Sebelumnya, Prabowo Subianto mengadakan program cek dan skrining kesehatan gratis mulai Februari 2025. Kantor Komunikasi Kepresidenan (PCO) menyebut anggaran program pemeriksaan kesehatan gratis itu sebesar Rp 4,7 triliun lewat APBN 2025."Skrining kesehatan, cek kesehatan gratis, untuk semua anggota masyarakat di semua siklus hidup karena Presiden ingin masyarakat Indonesia tetap sehat. Cara pandang Presiden terhadap kesehatan bukan hanya mengobati orang sakit. Upaya promotif, preventif, itu jauh lebih penting dibandingkan kuratif," kata juru bicara PCO, Dedek Prayudi, dalam keterangan tertulis, Jumat (3/1)."Hampir setara dengan populasi satu Kota Cimahi di Jawa Barat. Pemerintahan Prabowo-Gibran menilai hal ini sangat mendesak diberikan atensi khusus," imbuhnya.Dedek menilai, melalui program ini, penderita hipertensi, kolesterol, atau bahkan serangan jantung dapat ditekan, bahkan diselamatkan, jika rutin melakukan cek kesehatan. Melalui APBN 2025, kata dia, Presiden Prabowo menyiapkan anggaran mencapai Rp 4,7 triliun untuk program pemeriksaan kesehatan gratis."Bagi Presiden Prabowo, tidak ada pilihan lain selain menggebrak melalui intervensi preventif demi meningkatkan derajat kesehatan masyarakat. Pemeriksaan Kesehatan Gratis merupakan Program Hasil Terbaik Cepat (PHTC) Presiden Prabowo Subianto di tahun 2025," kata Dedek.Dedek mengatakan program unggulan ini menjadi upaya preventif pemerintah untuk kesehatan masyarakat sehingga mencegah terjangkitnya penyakit dan beban pengobatan akan berkurang. Menurutnya, program akan digelar secara bertahap mulai 2025 dengan menargetkan 60 juta orang dan diharapkan sebanyak 200 juta warga dalam lima tahun ke depan."Presiden Prabowo sadar betul bahwa UUD 1945 Pasal 28H menjamin hak setiap rakyat Indonesia untuk sehat dan mendapatkan layanan kesehatan, sementara Pasal 34 UUD 1945 mewajibkan negara untuk memenuhi hak tersebut," tegasnya.Simak Video 'Makan Gratis Tetap Berjalan Selama Ramadan, Menu Tahan Sampai Berbuka':[Gambas:Video 20detik]</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2025/02/05/menkes-budi-gunadi-sadikin-bertemu-presiden-prabowo-di-istana_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Menkes Bertemu Prabowo di Istana Bahas Peresmian Cek Kesehatan Gratis</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7764188/menkes-bertemu-prabowo-di-istana-bahas-peresmian-cek-kesehatan-gratis</link>
		<waktu>Rabu, 05 Feb 2025 13:13 WIB</waktu>
	</data>
</root>