<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Wakil Ketua MPR RI, Lestari Moerdijat mengatakan upaya peningkatan pelayanan dan kualitas kesehatan masyarakat harus mampu direalisasikan. Hal itu bertujuan agar terciptanya keberlanjutan proses pembangunan nasional yang lebih baik."Saya mendorong agar berbagai upaya untuk meningkatkan pelayanan kesehatan dan memastikan kualitas kesehatan masyarakat yang baik harus konsisten dilakukan dalam proses pembangunan sumber daya manusia (SDM) nasional," kata Lestari Moerdijat dalam keterangan, Jumat (17/1/2025).Dia mengatakan Indonesia dan Organisasi Kesehatan Dunia (WHO) sepakat untuk bekerjasama membangun sistem kesehatan nasional yang lebih baik melalui penerapan General Programme of Work (GPW) ke-14.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
"Program tersebut menargetkan 1,2 miliar orang di dunia dapat menjalani kehidupan dan lingkungan yang lebih sehat, memastikan 430 juta orang dapat mengakses layanan kesehatan, serta melindungi 600 juta orang dari kondisi darurat Kesehatan," ungkapnya.Dia berharap dengan sejumlah target yang dicanangkan oleh GPW itu, upaya peningkatan layanan dan kualitas kesehatan masyarakat Indonesia dapat ikut terbantu. Apalagi, berdasarkan survei majalah CEO World tahun 2024, Indonesia menempati posisi ke 132 dalam hal rasio dokter terhadap jumlah penduduk."Berdasarkan survei tersebut, diketahui setiap seribu penduduk di Indonesia hanya dilayani rata-rata 0,7 dokter," tuturnya.Menurutnya, hal itu berarti setiap dokter harus menangani sekitar 1.517 penduduk atau pasien. Data tersebut masih jauh dari rata-rata dunia yakni 1,76 dokter per 1.000 penduduk.Lewat kondisi tersebut, dia berpendapat, upaya untuk mewujudkan pelayanan kesehatan yang baik bagi seluruh masyarakat harus menjadi kepedulian bersama.Menurutnya, para pemangku kepentingan di tingkat pusat dan daerah mampu membangun kolaborasi yang kuat untuk membangun budaya hidup sehat dalam keseharian masyarakat."Karena, dengan terbangunnya budaya hidup sehat di masyarakat, upaya mewujudkan lingkungan yang sehat untuk tumbuh kembang setiap anak bangsa agar menjadi generasi penerus yang tangguh, dapat diwujudkan," tutupnya.Simak juga Video 'Rendahnya Pelayanan Kesehatan Jiwa Masyarakat di Puskesmas': [Gambas:Video 20detik]</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2024/08/24/wakil-ketua-mpr-ri-lestari-moerdijat_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Waka MPR Sebut Pentingnya Realisasi Peningkatan Pelayanan Kesehatan</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7736610/waka-mpr-sebut-pentingnya-realisasi-peningkatan-pelayanan-kesehatan</link>
		<waktu>Jumat, 17 Jan 2025 11:40 WIB</waktu>
	</data>
</root>