<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Kepala Dinas Kesehatan (Kadinkes) Kota Cilegon drg. Ratih Purnamasari mengajak masyarakat untuk mengikuti program Cek Kesehatan Gratis (CKG) yang telah berlangsung sejak 10 Februari 2025 lalu. Ia mengatakan tim Dinas Kesehatan telah melakukan persiapan matang, termasuk pemetaan dan penyediaan sarana yang memadai untuk mendukung kelancaran program CKG."Kami mengajak seluruh masyarakat untuk berpartisipasi dalam program nasional CKG ini. Antusiasme masyarakat sudah cukup tinggi, namun kami berharap partisipasi ini bisa terus meningkat," ujar Ratih dalam keterangan tertulis, Selasa (18/2/2025)."Program CKG ini merupakan bagian dari tiga program kesehatan yang kami jalankan. Selain CKG Hari Ulang Tahun, kami juga memiliki program CKG Sekolah yang akan dimulai pada tahun ajaran baru, serta program CKG Khusus yang akan melayani ibu hamil," lanjutnya.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
Hal tersebut dikatakannya pada kegiatan monitoring program CKG di UPTD Puskesmas Cilegon, hari ini. Lebih lanjut Ratih berharap program ini dapat memberikan manfaat maksimal bagi warga Kota Cilegon, terutama dalam meningkatkan kesadaran akan pentingnya menjaga kesehatan."Kami harap program CKG ini dapat terus memberikan manfaat dengan memberikan akses kesehatan yang mudah dijangkau bagi seluruh masyarakat," tuturnya.Senada, Kepala UPTD Puskesmas Cilegon drg. Sefi Saeful Holiq menuturkan CKG ditujukan untuk pemeriksaan kesehatan secara umum. Masyarakat yang merasa sehat pun bisa turut serta dan jika hasil pemeriksaan menunjukkan adanya gangguan kesehatan, peserta akan langsung dirujuk untuk pemeriksaan lebih lanjut."Baru beberapa hari dibuka, pendaftaran CKG untuk Hari Ulang Tahun ini sudah tercatat sekitar 36 pendaftar. Jumlah ini terus bertambah setiap harinya, dan hari ini sudah ada 6 pendaftar baru," tuturnya.Lebih lanjut Sefi memastikan proses pendaftaran program ini sangat mudah. Pendaftaran dapat dilakukan melalui aplikasi Satu Sehat Mobile atau website Aplikasi Sehat Indonesiaku."Namun, bagi masyarakat yang kesulitan menggunakan aplikasi, kami menyediakan layanan pendaftaran langsung di Puskesmas Cilegon dan kami akan siap membantu dengan senang hati," tutupnya.Simak Video: Gibran Tinjau Cek Kesehatan Gratis di Kelapa Gading[Gambas:Video 20detik]</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2025/02/18/pemkot-cilegon_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Akses Kesehatan Lebih Mudah, Kadinkes Cilegon Dorong Partisipasi CKG</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7784574/akses-kesehatan-lebih-mudah-kadinkes-cilegon-dorong-partisipasi-ckg</link>
		<waktu>Selasa, 18 Feb 2025 19:10 WIB</waktu>
	</data>
</root>