<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Perjuangan Azka, anak penderita Cerebral Palsy yang juga mengalami kekurangan gizi, kini kondisinya kian membaik. Sebelumnya, Azka hanya bisa minum susu untuk memenuhi kebutuhan gizinya namun sekarang ia sudah bisa kembali mengonsumsi nasi walaupun harus dengan tekstur halus.Meskipun berat badan Azka naik secara perlahan, hal ini sudah cukup membuat sang Ibu bersyukur. Sebagai tindakan pencegahan kejang, kontrol ke rumah sakit tetap dilakukan secara rutin terutama saat munculnya gejala demam. Kabar baiknya gejala kejang yang dulu sering muncul kini sudah jarang terjadi."Azka juga sekarang kelihatan lebih segar dari terakhir dikunjungi mungkin karena sebelumnya kakaknya baru saja meninggal jadi dia ikut ngerasa sedih, tapi sekarang karena dikelilingi terus dan ditemenin adiknya yang lain dia jadi engga kesepian" ucap Bu Siti, ibunda Azka.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
Mengikuti saran dokter, Azka harus berjemur agar terkena sinar matahari. Selain itu, diperlukan juga fisioterapi di rumah agar tangan dan kakinya tidak terasa kaku. Pada sore hari Bu Siti juga menyempatkan untuk mengajak Azka keliling menggunakan stroller.Berkat donasi yang terkumpul sebanyak Rp 30.050.000, #sahabatbaik telah membantu memenuhi kebutuhan Azka, seperti popok sekali pakai, susu dan obat anti kejang, selain itu memungkinkan keluarga merenovasi bagian belakang rumah mereka yang sempat rusak.Bu Siti juga mempertimbangkan untuk memulai kembali usaha ia sebelumnya, "Kalau ada rezeki Insya Allah mau lanjut ada usaha kayak sebelumnya, di tempat kerja bapak kan ada koperasi jadi nanti saya belanja ke agen untuk snack yang nantinya saya titip buat jual ke koperasi," tuturnya."Saya ucapkan terima kasih banyak kepada sahabat baik, donasinya sudah kami terima semoga bermanfaat dan berkah. Kami doakan juga kepada para donatur semoga diperlancar oleh Allah SWT rezekinya" sambung Bu Siti.Dukungan dari Sahabat Baik telah memberikan harapan baru bagi Azka dan keluarganya, kita dapat terus mengalirkan kebaikan tersebut dengan berdonasi di berbuatbaik.id yang 100% tersalurkan. Mari bersama-sama wujudkan masa depan yang lebih cerah kepada mereka yang membutuhkan.Lihat juga video: Kisah Sedih Alvino, Anak Cerebral Palsy yang Berjuang Sendiri Tanpa Ayah Ibu [Gambas:Video 20detik]</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2024/12/03/azka-1_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Kesehatan Azka Penderita Cerebral Palsy Makin Baik Berkat Sahabat Baik</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7668941/kesehatan-azka-penderita-cerebral-palsy-makin-baik-berkat-sahabat-baik</link>
		<waktu>Selasa, 03 Des 2024 15:38 WIB</waktu>
	</data>
</root>