<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Peraturan Pemerintah (PP) Nomor 28 Tahun 2024 telah resmi diteken Presiden Joko Widodo (Jokowi). Masyarakat Hukum Kesehatan Indonesia (MHKI) menyoroti penggabungan banyak kluster di dalam satu PP."Dengan menggabungkan seluruh kluster di dalam satu PP akan menimbulkan kesulitan ke depan jika terdapat substansi yang harus direvisi. Mengingat peraturan turunan dapat bertentangan dengan aturan yang lebih tinggi, maka revisi atau perbaikan merupakan keniscayaan, karena ini bertujuan untuk mempertahankan supremasi hukum," ujar Ketua Umum MHKI dr. Mahesa Pranadipa, dalam keterangan tertulis yang diterima, Jumat (2/8/2024).Mahesa menjelaskan UU No. 17 Tahun 2023 mencakup sekitar 100 isu yang harus diatur dalam PP. Namun, ia menyebut dalam PP No. 28 Tahun 2024, penggabungan berbagai macam bahasan terkait kesehatan hanya diatur dalam satu aturan.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
Pendekatan ini dinilai bisa menimbulkan kesulitan di masa mendatang jika nantinya diperlukan revisi pada substansi peraturan. Selain itu, Mahesa juga menilai adanya masalah lain yang berpotensi muncul akibat minimnya keterlibatan pemangku kepentingan dalam proses perumusan aturan kesehatan. "Hal lain juga, dengan minimnya keterlibatan stakeholder dalam penyusunan PP, akan berpotensi menimbulkan polemik," ucap Mahesa.Lebih lanjut, Mahesa menilai masih membutuhkan waktu untuk mengkaji secara menyeluruh isi peraturan baru ini apakah sudah sesuai dengan kebutuhan masyarakat atau tidak. Meskipun demikian, ia juga menyoroti munculnya perdebatan di beberapa pasal yang menjadi fokus perhatian banyak pihak. "Terbukti banyak uji materi terhadap produk regulasi yang diuji di Mahkamah Konstitusi maupun Mahkamah Agung. Banyak juris prudensi regulasi yang direvisi atau dibatalkan. Jika banyak polemik maka perlu perbaikan" jelasnya.</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2020/02/29/abb1d9b4-eb9e-41c8-be4a-5f333cd11c49_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>MHKI Nilai PP Kesehatan Perlu Direvisi Jika Timbulkan Polemik</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7471143/mhki-nilai-pp-kesehatan-perlu-direvisi-jika-timbulkan-polemik</link>
		<waktu>Jumat, 02 Agu 2024 23:06 WIB</waktu>
	</data>
</root>