<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Hari Malaria Sedunia 2025 atau World Malaria Day jatuh pada tanggal 25 April. Hari ini ditetapkan oleh negara anggota WHO selama Sidang Kesehatan Dunia pada tahun 2007.Menurut WHO, Hari Malaria Sedunia merupakan kesempatan untuk menyoroti perlunya investasi berkelanjutan dan komitmen politik yang berkelanjutan untuk pencegahan dan pengendalian malaria. Berikut ini ulasan tentang Hari Malaria Sedunia 2025.Pada Hari Malaria Sedunia 2025, WHO bergabung dengan RBM Partnership to End Malaria dan mitra lainnya dalam mempromosikan "Malaria Ends With Us: Reinvest, Reimagine, Reignite", sebuah kampanye yang bertujuan menghidupkan kembali upaya di semua tingkatan, dari kebijakan global hingga aksi masyarakat, untuk mempercepat kemajuan menuju eliminasi malaria.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
Saat ini, malaria diperkirakan merenggut satu nyawa setiap menit. Sebagian besar kematian terjadi di Wilayah Afrika WHO.Peristiwa cuaca ekstrem, konflik, keadaan darurat kemanusiaan, dan tekanan ekonomi mengganggu upaya pengendalian malaria di banyak negara endemis, sehingga puluhan juta orang memiliki akses terbatas ke layanan yang mereka butuhkan untuk mencegah, mendeteksi, dan mengobati penyakit tersebut. Tanpa perawatan yang tepat, malaria dapat dengan cepat memburuk menjadi penyakit parah dan kematian.Sudah saatnya berkomitmen kembali untuk mengakhiri malaria. Kita memiliki pengetahuan, alat penyelamat hidup, serta metode pencegahan, pengujian, dan pengobatan yang tepat sasaran untuk mengalahkan penyakit ini.Mengakhiri malaria bukan sekadar keharusan kesehatan, ini adalah investasi untuk masa depan yang lebih adil, lebih aman, dan sejahtera bagi setiap negara.Berikut ini beberapa cara untuk ikut serta memperingati Hari Malaria Sedunia 2025.Simak juga Video 'Vaksin Malaria Masuk Program Imunisasi Anak Nasional Burundi':[Gambas:Video 20detik]</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2021/04/25/vaksin-malaria_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Serba-serbi Hari Malaria Sedunia 2025 hingga Cara Memperingati</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7882193/serba-serbi-hari-malaria-sedunia-2025-hingga-cara-memperingati</link>
		<waktu>Jumat, 25 Apr 2025 06:59 WIB</waktu>
	</data>
</root>