<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Wakil Presiden (Wapres) Gibran Rakabuming Raka mengunjungi Puskesmas Cibinong, Bogor, Jawa Barat. Kunjungan itu dilakukan untuk mengecek pelayanan dan fasilitas kesehatan serta program cek kesehatan gratis bagi masyarakat.Gibran didampingi Bupati Bogor Rudy Susmanto saat mengunjungi puskesmas tersebut. Gibran, yang mengenakan kemeja batik cokelat, tampak ngobrol dengan warga yang sedang menunggu pelayanan di puskesmas.Bupati Rudy mengatakan Gibran mengecek puskesmas untuk memastikan pelayanan kesehatan berjalan baik. Dia mengatakan Gibran cukup puas dengan pelayanan di Puskesmas Cibinong.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
"Secara umum, beliau cukup puas dengan fasilitas dan pelayanan yang ada di sini," kata Rudy dalam keterangan tertulis, Selasa (18/3/2025).Plt Kepala Dinas Kesehatan Kabupaten Bogor Fusia Mediawati mengatakan Gibran melakukan beberapa pengecekan di puskesmas. Mulai poliklinik hingga laboratorium."Beliau melihat kunjungan pasien yang akan menjalani cek kesehatan gratis, mulai pelayanan di poliklinik hingga pemeriksaan penunjang di laboratorium, seperti rekam jantung dan lainnya," ucap Fusia.Fusia mengatakan Gibran meminta pelayanan ditingkatkan, terutama layanan cek kesehatan gratis."Beliau juga menanyakan kesiapan puskesmas dalam melayani cek kesehatan gratis dan memastikan bahwa alat-alat yang digunakan sudah dalam kondisi baik," jelasnya.Hingga siang hari tadi, delapan orang sudah menjalani cek kesehatan gratis di Puskesmas Cibinong. Pelayanan kesehatan gratis tersebut berlangsung hingga sore hari."Beliau (Wakil Presiden) juga meminta agar gerakan sasaran untuk cek kesehatan gratis ini dapat ditingkatkan," ujarnya.Simak juga Video: Gibran Tinjau Cek Kesehatan Gratis di Puskesmas Mampang-Pancoran[Gambas:Video 20detik]</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2025/03/18/gibran-cek-puskesmas-di-bogor-rizky-adhadetikcom-1742295591162_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Gibran Tinjau Puskesmas di Bogor, Minta Cek Kesehatan Gratis Ditingkatkan</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7829747/gibran-tinjau-puskesmas-di-bogor-minta-cek-kesehatan-gratis-ditingkatkan</link>
		<waktu>Selasa, 18 Mar 2025 17:59 WIB</waktu>
	</data>
</root>