<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Calon Gubernur Jawa Timur Tri Rismaharini mengatakan kemenangan paslon Risma-Gus Hans di Pilgub Jatim dan paslon Hendy Siswanto-Gus Firjaun pilkada Jember diperjuangkan untuk Jawa Timur yang lebih baik. Untuk itu, Risma meminta agar seluruh simpatisan dan pengurus Partai bisa menjelaskan program dan keunggulan paslon yang diusung PDIP tersebut.Risma mengatakan bahwa Pilkada kali ini akan menentukan nasib warga Jawa Timur termasuk Jember untuk lima tahun ke depan."Sampaikan ke rakyat supaya tidak salah pilih," kata Risma, dalam keterangan tertulis, Selasa (5/11/2024).
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
Hal itu disampaikan Risma saat mendampingi Sekretaris Jenderal DPP PDI Perjuangan (PDIP) Hasto Kristiyanto melanjutkan Safari Politik dan Konsolidasi Pemilu 2024 di Kabupaten Jember, Selasa (5/10). Ribuan kader dan pengurus PDIP Kabupaten Jember hadir dipimpin oleh Sekretaris DPC PDIP Kabupaten Jember Widarto."Insya Allah kalau saya dan Pak Hendy jadi, Insya Allah pendidikan dan kesehatan gratis semua. Di Jember nanti akan saya bangun fasilitas kesehatan untuk empat penyakit mematikan yakni untuk kanker, gagal ginjal, jantung. Jadi minimal nanti kalau kemoterapi tidak ke Surabaya," tandas Risma.Di tempat yang sama, Hasto mengatakan pilkada 2024 adalah momen bagi rakyat Jember untuk memenangkan Hendy-Gus Firjaun demi menjaga bumi pertiwi dan kekayaan alam kita sendiri."Maka bagi rakyat Jember, menangkan pak Hendy adalah menjaga bumi pertiwi dan kekayaan alam kita sendiri," kata Hasto."Di Jatim ini, secara histori ideologis, kalau kekuatan Soekarnois dan Nahdliyin bersatu, maka kita bisa menjaga tanah air kita ini dari penjarahan massal dan kekayaan alam dikuasai segelintir orang," tambah Hasto.Sementara itu, Sekretaris DPC PDIP Kabupaten Jember Widarto dalam pidatonya di pembukaan acara, menjelaskan berbagai langkah yang sudah dilakukan partai dalam rangka pemenangan pilkada serentak 2024."Kami yakin kita bisa meningkatkan raihan suara 2 kali lipat dari proyeksi berbagai pihak. Yakni dengan bekerja keras dan bergotong royong, di tengah upaya pihak lawan yang menggalang kepala desa serta birokrasi," kata Widarto.</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2024/11/05/tri-rismaharini_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Risma Janjikan Pendidikan dan Kesehatan Gratis Bila Menang Pilgub Jatim</judul>
		<link>https://news.detik.com/pilkada/d-7623603/risma-janjikan-pendidikan-dan-kesehatan-gratis-bila-menang-pilgub-jatim</link>
		<waktu>Selasa, 05 Nov 2024 17:10 WIB</waktu>
	</data>
</root>