<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Gubernur Sulawesi Selatan (Sulsel) Terpilih Andi Sudirman Sulaiman telah melaksanakan tes kesehatan menjelang pelantikan di kantor Kemendagri, Jakarta Pusat. Dari hasil tes kesehatan, Andi Sudirman mengatakan kolesterolnya tinggi.Sembari berseloroh, Andi Sudirman mengatakan kolesterol naik karena habis menyantap Coto Makassar dan Konro. Meski demikian, secara umum kondisi tubuhnya sehat menjelang pelantikan."Hari ini kita melaksanakan pemeriksaan kesehatan sebagai tahapan pelantikan dan semua normal-normal aja, ya mungkin kolesterol agak tinggi sedikit, ya mungkin makanannya harus dikontrol, insyaallah fit mengikuti tahapan selanjutnya," kata Andi Sudirman di kantor Kemendagri, Jakarta Pusat, Senin (17/2/2025).
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
"Kan batasnya 200, tadi 212 kayanya, ada sedikit, mungkin habis makan konro, coto Makassar," ucapnya.Andi Sudirman juga mengatakan siap mengikuti retreat kepala daerah terpilih di Magelang, Jawa Tengah. Menurutnya, program jalan kaki dan tidak malas bergerak di Sulawesi Selatan menjadi alasan fisiknya siap mengikuti kegiatan retreat."Tidak ada (persiapan khusus) hanya siapkan saja kondisi tubuh, kita ada program di Sulsel, Sulsel anti-mager, anti-malas gerak, jadi jalan kaki 10 ribu langkah setiap hari," katanya.Sebelumnya, Sekretaris Kabinet (Seskab) Teddy Indra Wijaya bertemu dengan Menteri Dalam Negeri (Mendagri) Tito Karnavian membahas rencana pelantikan kepala daerah terpilih secara serentak. Teddy mengatakan ada 481 pasang kepala daerah terpilih yang akan dilantik.Pertemuan itu diunggah Teddy dalam akun Instagram resmi Sekretariat Kabinet dilihat, Jumat (14/2). Teddy terlihat bertemu Tito di kantor Mendagri.Teddy mengatakan para kepala daerah terpilih yang akan dilantik berasal dari 481 daerah. Dia menyebutkan pelantikan akan digelar di Istana Kepresidenan Jakarta pada 20 Februari 2025."Rencananya, sebanyak 961 kepala daerah dari 481 daerah akan dilantik langsung oleh Presiden Prabowo Subianto di Istana Kepresidenan, Jakarta, pada Kamis, 20 Februari 2025," katanya.</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2025/02/17/gubernur-sulsel-terpilih-andi-sudirman-maulanadetikcom_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>Tes Kesehatan, Gubernur Sulsel Terpilih: Kolesterol Tinggi Habis Makan Konro</judul>
		<link>https://news.detik.com/berita/d-7781956/tes-kesehatan-gubernur-sulsel-terpilih-kolesterol-tinggi-habis-makan-konro</link>
		<waktu>Senin, 17 Feb 2025 12:19 WIB</waktu>
	</data>
</root>