<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
<data>
		<body>Anggota Dewan Pakar TKN Bima Arya Sugiarto mengatakan Prabowo-Gibran akan berusaha menyehatkan BPJS Kesehatan. Menurutnya penyehatan BPJS Kesehatan memiliki peran penting dalam peningkatan akses pelayanan kesehatan di Indonesia."BPJS Kesehatan juga perlu disehatkan agar tidak merugi, caranya adalah meningkatkan cukai dari tembakau. Ini harus lebih maksimal supaya bisa digelontorkan untuk membiayai BPJS Kesehatan," kata Bima Arya, dalam keterangan tertulis yang diterima, Senin (5/2/2024).Bima Arya juga menyebut cara lain menyehatkan BPJS Kesehatan, bisa dilakukan dengan cost-sharing dengan pihak-pihak yang berkolaborasi ataupun dengan memformat ulang Perppu BPJS Kesehatan. Ia mengatakan BPJS Kesehatan sendiri telah menjadi satu dari 17 program prioritas Prabowo-Gibran.
SCROLL TO CONTINUE WITH CONTENT
"Cara lain untuk menyehatkan BPJS Kesehatan bisa juga dilakukan sharing cost-sharing dengan pihak-pihak yang berkolaborasi serta juga untuk memformat ulang Perppu BPJS dalam konteks kesehatan," ujar Bima.Diketahui sebelumnya, calon presiden nomor urut 2 Prabowo Subianto memaparkan salah satu masalah kesehatan di Indonesia. Prabowo menilai Indonesia kekurangan ratusan ribu dokter."Jadi saya lebih ke arah solutif langsung dan cepat. Masalah kesehatan di Indonesia adalah kurangnya dokter, kita kurang 140 ribu dokter," kata Prabowo dalam debat capres di JCC Senayan, Jakarta Pusat, Minggu (4/2/2024).Prabowo juga bicara mengenai kesenjangan fasilitas kesehatan di Indonesia. Dia mengatakan banyak daerah di Indonesia yang masih kekurangan dokter spesialis, khususnya untuk penyakit jantung dan stroke.Prabowo mengatakan selain memperbaiki jumlah dokter dan fasilitas kesehatan, pihaknya juga akan fokus memperbaiki gizi masyarakat. Dia berjanji lewat program makan siang gratis bisa memperbaiki kualitas gizi rakyat Indonesia.</body>
		<gambar>https://akcdn.detik.net.id/visual/2024/02/05/prabowo-gibran-1_43.jpeg?w=250&q=90</gambar>
		<judul>TKN Sebut Prabowo-Gibran Akan Sehatkan BPJS Kesehatan</judul>
		<link>https://news.detik.com/pemilu/d-7179196/tkn-sebut-prabowo-gibran-akan-sehatkan-bpjs-kesehatan</link>
		<waktu>Senin, 05 Feb 2024 22:25 WIB</waktu>
	</data>
</root>